\section{Konsistenzüberprüfungen}
Dem aufmerksamen Leser wird aufgefallen sein, dass wir noch eine Sache aus der Welt bringen müssen, bevor wir dieses Verfahren bedenkenlos verwenden dürfen.\\
In \eqref{eq:pifi} haben wir $p_i(x,t)$ als Faltung einer Funktion mit einer Gauß-Funktion geschrieben. Dies ist zwar aufgrund von unseren Erkenntnissen aus Abschnitt \ref{sec:shiftedgauss} ein natürlicher und gerechtfertigter Ansatz, aber wir haben nie bewiesen, dass sich die korrekte Lösung der Fokker-Planck-Gleichung als Faltung einer Funktion mit einer Gauß-Funktion schreiben lässt.\\
Deshalb stellt sich die Frage, ob das $p(x,t)$, welches mithilfe der Verfahren der letzten beiden Abschnitte berechnet wurde, die korrekte Lösung ist.\\
Erfüllt unser $p(x,t)$ die Fokker-Planck-Gleichung in allen Abschnitten und die Stetigkeitsbedingung von $p(x,t)e^{\beta W(x,x_1)}$ und $j(x,t)$, so wissen wir aufgrund von Differentialgleichungstheorie, dass es die korrekte Lösung ist.
%so wissen wir, dass es die korrekte Lösung ist, denn betrachten wir $p(x,t)$ als eine Funktionenschar in $x$, so ist die Fokker-Planck-Gleichung ein gewöhnliches Differentialgleichungssystem zweiter Ordnung.
%da die Fokker-Planck-Gleichung nur $\partial_t p(x,t)$, $p(x,t)$, $\partial_x p(x,t)$ und $\partial_x^2 p(x,t)$ enthält.\\
Aufgrund des Ansatzes in \eqref{eq:pifi} und unserem Wissen aus Abschnitt \ref{sec:shiftedgauss} wissen wir, dass unser $p(x,t)$ in jedem Abschnitt die Fokker-Planck-Gleichung erfüllt, unabhängig von $f_i(z)$. Da die Herleitung der Verbindungsgleichungen \eqref{eq:psteady} und \eqref{eq:jsteady} auch genauso anders herum funktioniert, sind die Verbindungsgleichungen äquivalent zu den Stetigkeitsbedingungen von $p(x,t)e^{\beta W(x,x_1)}$ und $j(x,t)$.\\
Wir müssen also nur noch zeigen, dass die Verfahren der letzten beiden Abschnitte keine $f_i$'s liefern, die den Verbindungsgleichungen widersprechen.\\
%Verwenden wir das Verfahren aus Abschnitt \ref{sec:konstrper} um die $f_i$'s zu berechnen, so gibt es zwei Quellen für die $f_i$'s: \eqref{eq:fpanfang} und der $\hat B$ Operator aus Gleichung \eqref{eq:Bdefshort}. Dass die Werte aus \eqref{eq:fpanfang} nicht direkt den Verbindungsgleichungen widersprechen wird in Abschnitt \ref{sec:verylast} gezeigt. Dass der $\hat B$ Operator keine Werte liefert die den Verbindungsgleichungen widersprechen, wenn alle Abschnitte die wir zuvor kannten noch nicht den Verbindungsgleichungen widersprechen wird im Folgenden gezeigt:\\
%Betrachtet man die Gleichung \eqref{eq:Bdefshort}, so erkannt man, dass
In Abschnitt \ref{sec:konstrper} war \eqref{eq:Bdefshort} bzw. \eqref{eq:B^n} die einzige Quelle um neue Bereiche der $f_i$'s zu erhalten. Betrachtet man \eqref{eq:Bdefshort}, so stellt man fest, dass
%\eq{
%  f_i(x_{i+1}+z) &= \hat F_{(i+1)+-}\lou f_{i+1}(x_{i+1}+\tau)[z_0<z]_\tau, f_i(x_{i+1}-\tau)[z_0<z]_\tau, f_i(x_{i+1}+z_0) \rou^T
%  \\f_i(x_i-z) &= \hat F_{i-+}\lou f_{i-1}(x_i-\tau)[z_0<z]_\tau, f_i(x_i+\tau)[z_0<z]_\tau, f_i(x_i-z_0)\rou^T
%}
%Dies schreiben wir als
\eq{
  f_l(x_{l+1}+z)[z_0;z_1]_z &= \hat S_{r+}\lou f_r(x_r+z)[z_0;z_1]_z, f_l(x_{l+1}-z)[z_0;z_1]_z, f_l(x_{l+1}+z_0) \rou^T
  \\f_r(x_r-z)[z_0;z_1]_z &= \hat S_{r-}\lou f_{l}(x_{l+1}-z)[z_0;z_1]_z, f_r(x_r+z)[z_0;z_1]_z, f_r(x_r-z_0)\rou^T
}
gilt, wobei $l=1,2,...,m$ und $r=2,3,...,m,1$ ist.\\
Mithilfe von \eqref{eq:S+} und \eqref{eq:S-} erhalten wir
\eq{\label{eq:flfrlong}
  f_l(x_{l+1}+z) = f_l(x_{l+1}+z_0)e^{(z-z_0)h(W_r)\beta F_0/2} + \int_{z_0}^{z}\diff{z'} e^{(z-z')h(W_r)\beta F_0/2}
  \\\big( h(W_r)\beta F_0/2 f_l(x_{l+1}-z') - h(W_{r})f_l'(x_{l+1}-z')
  \\+ (1+h(W_{r}))e^{\beta F_0/2(x_r-x_{l+1})}f_{r}'(x_{i+1}+z')\big)
  \\f_r(x_r-z) = f_r(x_{r}-z_0)e^{(z-z_0)h(W_{r})\beta F_0/2} + \int_{z_0}^{z}\diff{z'} e^{(z-z')h(W_{r})\beta F_0/2}
  \\\big( h(W_{r})\beta F_0/2 f_r(x_{r}+z') - h(W_{r})f_r'(x_{r}+z') \\- (1-h(W_{r}))e^{-\beta F_0/2(x_{l+1}-x_r)}f_{l}'(x_{l+1}-z')\big)\,.
}
Wenden wir die mathematischen Identität
\rech
\eq{
  f'(z) &= af(z) + f'(z) - af(z)
}
\enrech
\eq{
  f(z) &= f(z_0)e^{(z-z_0)a} + \int_{z_0}^z\diff{z'} e^{(z-z') a}\lou f'(z') - af(z')\rou\,,
}
die für jede beliebige Funktion $f$ und alle beliebigen Zahlen $z_0,z$ und $a$ gilt, auf $f_r(x_r+z)$ und $f_l(x_{l+1}-z)$ mit $a=h(W_r)\beta F_0/2$ an und setzen dies zusammen mit \eqref{eq:flfrlong} in \eqref{eq:psteady}, so erhalten wir
\eq{
  e^{\beta W_r}e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}\lou f_r(x_r+z_0) + f_r(x_r-z_0) \rou&=  f_l(x_{l+1}+z_0) + f_l(x_{l+1}-z_0)\,.
}
%Wir sehen also, dass wenn für $z=z_0$ \eqref{eq:psteady} erfüllt ist und wir ausschließlich mithilfe von \eqref{eq:Bdefshort} die $f_i$'s berechnet haben, \eqref{eq:psteady} erfüllt ist.\\
Analog wird \eqref{eq:jsteady} zu
\eq{
    e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}\lou \beta F_0/2 f_r(x_r+z_0)+\beta F_0/2 f_r(x_r-z_0)-f_r'(x_r+z_0)-f_r'(x_r-z_0)\rou &\\= \beta F_0/2 f_l(x_{l+1}+z_0) + \beta F_0/2 f_l(x_{l+1}-z_0) - f_l'(x_{l+1}+z_0) - f_l'(x_{l+1}-z_0)\,.
}
Die beiden obigen Gleichungen sind gerade die Verbindungsgleichungen mit $z=z_0$.\\
Wir sehen also, dass falls alle bereits bekannten Abschnitte der $f_i$'s den Verbindungsgleichungen nicht widersprechen und wir mithilfe des $\hat B$-Operators neue Abschnitte der $f_i$'s berechnen, wir keine neuen Widersprüche mit den Verbindungsgleichungen erhalten. Mit einer ähnlichen Rechnung kann man zeigen, dass dies nicht nur für den periodischen Fall und den $\hat B$-Operator, sondern auch für den nichtperiodischen Fall und den $\hat N$-Operator gilt.\\
Betrachtet man \eqref{eq:fpanfang}, so erkennt man, dass diese noch keinen Widerspruch zu den Verbindungsgleichungen erhalten, denn nur für $z=0$ kennen wir alle Terme die in den Verbindungsgleichungen auftauchen aus \eqref{eq:fpanfang} und für $z=0$ werden die Verbindungsgleichungen zu $0=0$ und $0=0$. Da wir bewiesen haben, dass der $\hat B$ bzw. der $\hat N$-Operator keine neuen Widersprüche erzeugt, wissen wir, dass die Verfahren der letzten beiden Abschnitte $f_i$'s liefern, die die Verbindungsgleichungen und damit die Stetigkeitsbedingungen erfüllen.\\
%Wir sehen also, dass wenn für $z=z_0$ die Verbindungsgleichungen erfüllt sind und wir ausschließlich mithilfe von \eqref{eq:Bdefshort} die $f_i$'s berechnet haben, die Verbindungsgleichungen erfüllt sind.\\
%Wird $f_i(z)$ mit dem Verfahren aus Abschnitt \ref{sec:konstrper} berechnet, so gibt es zwei verschiedene Quellen für die Werte bei $z_0$: Entweder aus den Anfangsbedingungen oder aus einem vorherigen Schritt der $\hat B$-Anwendung. %Im letzteren Fall ist die Verbindungsgleichung für dieses $z_0$ erfüllt, wenn dieser vorherige Schritt mit Werten für 
%Da wir gerade gesehen, dass jeder $\hat B$-Schritt die erfüllende Verbindungsgleichung Werte liefert wenn er selbst mit den Verbindungsgleichungen erfüllenden Werte gestartet wird.\\
%Wir müssen also nur noch zeigen, dass die Werte für $z_0$ die aus den Anfangsbedingungen stammen die Verbindungsgleichungen erfüllt. Dies geschieht zusammen mit einem allerletzten Problem im nächsten Abschnitt.
%Wir müssen also nur noch zeigen, dass die Abschnitte die wir aus \eqref{eq:fpanfang} kennen noch nicht den Verbindungsgleichungen widersprechen. Dies
%Im nächsten Abschnitt wird gezeigt, dass die Abschnitte die wir aus \eqref{eq:fpanfang} kennen noch nicht den Verbindungsgleichungen widersprechen.\\
Wir wissen also, dass die Verfahren aus den Abschnitten \ref{sec:konstrper} und \ref{sec:konstrohne} das korrekte $p(x,t)$ liefern. Es stellt sich jedoch die Frage, ob wir das falsche $p(x,t)$ erhalten, wenn wir die $\hat S$-Operatoren anders verketten als in diesen beiden Abschnitten beschrieben. Doch auch diese These kann widerlegt werden: Da wir wissen, dass die Verfahren aus den Abschnitten \ref{sec:konstrper} und \ref{sec:konstrohne} das korrekte $p(x,t)$ liefern und diese Verfahren immer ein $p(x,t)$ liefern, welche sich schreiben lassen als eine Faltung einer Funktion mit einer Gauß-Funktion wie in \eqref{eq:pifi}, wissen wir, dass sich das korrekte $p(x,t)$ als so eine Faltung schreiben lässt. In der Herleitung der $\hat S$-Operatoren, war die einzige Annahme die wir getroffen haben, dass sich $p(x,t)$ als so eine Faltung schreiben lässt. Da wir diese Annahme gerade bestätigt haben (und es nur ein korrektes $p(x,t)$ gibt), wissen wir, dass wir stets das korrekte $p(x,t)$ erhalten wenn wir mithilfe der $\hat S$-Operatoren die $f_i$'s berechnen. Wir haben folglich auch ausgeschlossen, dass unterschiedliche Verkettungen der $\hat S$-Operatoren unterschiedliche Werte für den selben Punkt liefern können.

\section{Konvergenz und Näherungen}\label{sec:approx}
Da wir in \eqref{eq:pifi} von $z=-\infty$ bis $z=\infty$ integrieren, müssen wir $f_i(z)$ auf ganz $\mathbb R$ kennen, um $p_i(x,t)$ exakt zu bestimmen. Dies ist zwar formal korrekt, doch Werte von $f_i(z)$ für $z$'s die weit von $x$ entfernt sind haben geringeren Einfluss auf $p_i(x)$ als jene für $z$'s die in der Nähe von $x$ liegen, wie man durch Betrachtung von \eqref{eq:pifi} erkennen kann. Wir können deshalb mithilfe von endlichen Anwendungen des $\hat B$ bzw. $\hat N$ -Operators $f_i(z)$ in einem endlichen Bereich um $x$ berechnen und erhalten so eine Näherung für die Wahrscheinlichkeitsdichte. Diese Näherungen sind Näherungen für kurze Zeiten, wie man mithilfe zweier verschiedener Begründungen sehen kann: Formal kann man \eqref{eq:pifi} betrachten und sehen, dass für kleine $t$ und hohe Differenzen zwischen $x$ und $z$ der Term klein wird. Etwas anschaulicher lässt sich dies erklären, wenn man bemerkt, dass \eqref{eq:pifi} gerade die Lösung der Fokker-Planck-Gleichung für eine konstante Kraft, keine periodischen Randbedingungen und die Anfangsbedingung
\eq{
  p(x,0) &= f_i(x)e^{\beta F_0 x/2}
}
ist. $f_i(x)e^{\beta F_0 x/2}$ ist also eine Art pseudo-Wahrscheinlichkeitsdichte, ähnlich wie Spiegelladungen in der Elektrodynamik. Wenn wir $f_i(z)$ nur in den Bereichen berechnen, die Nähe von $x$ liegen ist, reicht dies um $p(x,t)$ für kleine $t$ zu berechnen, denn es ist unwahrscheinlich, dass ein Teilchen in kurzer Zeit weite Strecken zurückliegt.\\
Berechnet man $f(z)$ auf ganz $\mathbb R$ und lässt $t\rightarrow\infty$ gehen, so erhält man den korrekten steady-state. Berechnet man $f(z)$ nur in einem endlichen Bereich, so erhält man eine Kurzzeitnäherung, die für $t\rightarrow\infty$ verschwindet.\\
Außerdem stellt sich natürlich noch formal die Frage, ob das Integral in \eqref{eq:pifi} garantiert konvergiert. Diese Konvergenz ist gegeben, da dieses Integral einen Term enthält, der mit
\eq{
  \exp\lou-z^2\rou
}
abfällt. Eine genaue Rechnung zeigt, dass aus \eqref{eq:Sdef} folgt, dass $f_i(z)$ zwar Terme enthalten kann, die mit $z^n\exp(\pm z b)$ mit $b\in\mathbb R$ wachsen, aber keine Terme die mit $\exp\lou-z^2\rou$ oder schneller wachsen. Folglich konvergiert dieses Integral immer.
\section{\texorpdfstring{Beweis  von $f_i(x_i)=f_i(x_{i+1})=0$}{Probleme an den Sprungstellen}}\label{sec:verylast}
%Dem sehr aufmerksamen Leser werden noch ein paar allerletzte Probleme aufgefallen sein:\\
Da die Wahrscheinlichkeitsdichte unstetig ist, ist sie nicht auf den Sprüngen definiert, wie man in \eqref{eq:pcases} sehen kann. Folglich existiert auch keine Anfangsbedingung für $x=x_i$. Doch für unsere Rechnung müssen wir $f_i(z)$ nicht nur im Bereich $x_i<z<x_{i+1}$ wissen, sondern im Bereich $x_i\leq z\leq x_{i+1}$, wie in \eqref{eq:fpanfang} steht. Außerdem haben wir in einigen Rechnungen ausgenutzt, dass $f_i(x_i)=f_i(x_{i+1})=0$ ist, doch wir haben dies nie bewiesen.\\
%Die angenehmste Möglichkeit zu zeigen, dass wir dies tun dürfen ist Folgende: Wir fordern, dass ein $\epsilon>0$ exisiert, sodass $p(x,0)$ verschwindet, wenn $x$ weniger als $\epsilon$ von einem Sprung entfernt ist.
Die angenehmste Möglichkeit diese Probleme zu lösen ist die Folgende: Wir fordern, dass ein $\epsilon>0$ exisiert, sodass $p(x,0)$ verschwindet, wenn $x$ weniger als $\epsilon$ von einem $x_i$ entfernt ist. Da dieses $\epsilon$ beliebig klein sein darf, müssen wir die Anfangsbedingungen nur infinitessimal modifizieren, falls sie dem widersprechen. Verschwindet $p(x,0)$ in dieser $\epsilon$-Umgebung, so muss $p(x,t)$ folglich auch klein sein, wenn $x$ in dieser $\epsilon$ Umgebung liegt und $t$ klein ist. Folglich muss $f_i(z)$ in dieser $\epsilon$-Umgebung ebenfalls verschwinden. Deshalb dürfen wir $f_i(x_i)=f_i(x_{i+1})=0$ annehmen.\\
%Außerdem haben wir im letzen Abschnit geschreiben, dass wir in diesem Abschnitt zeigen werden, dass die Werte aus \eqref{eq:fpanfang} nicht den Verbindungsgleichungen widersprechen. Gilt $f_i(x_i)=f_i(x_{i+1})=0$, so können die Werte aus \eqref{eq:fpanfang} nicht den Verbindungsgleichungen widersprechen, denn wenn wir $z=0$ in die Verbindungsgleichungen einsetzten werden diese zu $0=0$ und $0=0$ und wenn wir $z\neq 0$ in die Verbindungsgleichungen einsetzten, kennen wir nur mit \eqref{eq:fpanfang} alleine nicht alle $f_i$'s in den gewünschten Bereichen, sondern müssen $\hat B$ oder $\hat N$ verwenden, die, wie wir im letzen Abschnitt herausgefunden haben, keine Widersprüche zu den Verbindungsgleichungen produzieren.
\iffalse
\section{Grenzübergänge in Stetigkeitsbedingungen}
%Bei sehr genauer Betrachtung unserer Rechnung offenbart sich in weiteres Problem:\\
Die Stetigkeitsbedingungen von $p(x,t)e^{\beta W(x,x_1)}$ und $j(x,t)$ haben wir als \eqref{eq:plrsteady} und \eqref{eq:jlrsteady} geschrieben. Formal korrekter wäre es jedoch $x_r$ durch $x_r+\epsilon$ und $x_{l+1}$ durch $x_{l+1}-\epsilon$ zu ersetzten und dann $\epsilon$ gegen null gehen lassen:
\eq{
  \lim_{\epsilon\rightarrow 0} p_r(x_r+\epsilon,t)e^{\beta W_r} - p_{l}(x_{l+1}-\epsilon,t) &= 0
  \\\lim_{\epsilon\rightarrow 0} j_r(x_r+\epsilon,t) - j_{l}(x_{l+1}-\epsilon,t) &= 0\,.
}
%%Folglich müsste man die Verbindungsgleichungen eigentlich auch schreiben als
%% \eq{
%%   \lim_{\epsilon\rightarrow 0}
%%   e^{\beta W_r}e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}\lou f_r(x_{r}+\epsilon+z)+f_r(x_{r}+\epsilon-z) \rou - f_l(x_{l+1}-\epsilon +z) - f_l(x_{l+1}-\epsilon-z)=0\\
%%  \lim_{\epsilon\rightarrow 0}  e^{\beta F_0(x_r-x_{l+1})/2}\lou \beta F_0/2 f_r(x_r+\epsilon+z)+\beta F_0/2 f_r(x_r+\epsilon-z)-f_r'(x_r+\epsilon+z)-f_r'(x_r+\epsilon-z)\rou \\- \beta F_0/2 f_l(x_{l+1}-\epsilon+z) - \beta F_0/2 f_l(x_{l+1}-\epsilon-z) + f_l'(x_{l+1}-\epsilon+z) + f_l'(x_{l+1}-\epsilon-z) = 0
%% }
Folglich müsste man auch in allen Gleichungen die daraus folgen $x_r$ durch $x_r+\epsilon$ und $x_{l+1}$ durch $x_{l+1}-\epsilon$ ersetzen und $\epsilon$ gegen null gehen lassen. Zunächst wirkt dies wie eine zusätzliche Hürde, doch tatsächlich erklärt dies einiges:\\
\fi


\iffalse
\section{Gescheiterte Versuche der Funktionsbasis}
Zwar haben wir in diesem Kapitel ein Verfahren gefunden mit dem wir für beliebige Anfangsbedingungen $p(x,0)$ eine beliebige Kraft der Form
\eq{
F(x)\defin -\sum_{i=1}^m V_i\delta(x-x_i) + F_0
}
mit oder ohne periodische Randbedingungen $p(x,t)$ berechnen können, doch in der Praxis wird sich dies sehr schwierig gestalten, denn wir müssen hierfür einen Ausdruck für $\hat B^n$ oder $\hat N^n$ finden, wobei $\hat B$ und $\hat N$ unendlich dimensionale lineare Operatoren sind. Bei endlich dimensionalen Operatoren könnte man dies mithilfe einer Spektralzerlegung berechnen, bei unendlich dimensionalen Operatoren nicht. Deshalb stellt sich die Frage ob es wohlmöglich einen endlich dimensionalen Untervektorraum gibt, deren Elemente von $\hat B$ bzw. $\hat N$ stets auf Elemente dieses Untervektorraumes abgebildet werden. %Wir wollen also wissen ob es einen Satz aus Funktionen $g_1(z),g_2(z),...$ gibt, sodass die Funktionen des rechten Vektors
%Wie man in \eqref{eq:Bdef} bzw. \eqref{eq:Ngleich} rührt die Unendlichkeit der Dimension von $\hat B$ bzw. $\hat N$ daher, dass ein Vektor aus
%Wir vermuteten, dass es einen Satz aus Funktionen gibt, sodass $\hat B$ bzw. $\hat G$ sowhol die $f_i$'s aus ... als auch die $f_i$'s aus ... als Linearkombinationen dieser Funktionen schreiben lassen können.
%Wir suchen also, einen Satz aus Funktionen, sodass $\hat B$ bzw. $\hat G$ sowhol die $f_i$'s aus ... als auch die $f_i$'s aus ... als Linearkombinationen dieser Funktionen schreiben lassen können.
Wir suchen also, einen Satz aus Funktionen $M\equiv{g_1(z),g_2(z),...}$, sodass $\hat B$ bzw. $\hat G$ einen Vektor der aus Funktionen die Linearkombinationen aus Funktionen aus $M$ sind besteht auf einen Vektor aus Funktionen derselben Form abbildet.\\
Wir haben Folgendes versucht: Wir starten mit $M={g_1(z)=\delta(z-x_0)}$. Dann wenden wir $\hat B$ bzw. $\hat G$ auf einen Vektor der aus Funktionen die Linearkombinationen aus Funktionen aus $M$ sind besteht an und überprüfen welche neuen Funktionen hinzu gekommen sind.
TODO: Ich weiß nicht wie ich das formulieren soll.

%, denn falls $p(x,0)=\delta(x-x_0)$ ist, ist ein $f_i(z)$ in einem Bereich proportional zu $\delta(z-x_0)$
%% mit oder ohne periodische Randbedingungen $p(x,t)$ berechnen können, doch in der Praxis wird sich dies sehr schwierig gestalten, denn wir müssen hierfür einen Ausdruck für $\hat B^n$ oder $\hat N^n$ finden, wobei $\hat B$ und $\hat N$ lineare Operatoren sind, die aus den unendlich dimensionalen $\hat F$ Operatoren aufgebaut sind. Bei endlich dimensionalen Operatoren könnte man dies mithilfe einer Spektralzerlegung berechnen, bei unendlich dimensionalen Operatoren nicht. Deshalb stellt sich die Frage ob es wohlmöglich einen endlich dimensionalen Untervektorraum gibt, deren Elemente von $\hat F$ stets auf Elemente dieses Untervektorraumes abgebildet werden. Um solch einen Untervektorraum zu finden haben wir Folgendes Verfahren versucht:\\
%% Wir starten mit dem Vektor
%% \eq{
%%   \begin{pmatrix}
%%     \delta(z-x_b)[0;\Delta z]
%%     \\0[0;\Delta z]
%%     \\0
%%   \end{pmatrix}
%% }
%% Un wenden den $\hat F$ Operator auf diesen an. Es ergab sich
\fi

%% \section{Zusammenfassung des Allgemeinen Falls}
%% In diesem Kapitel haben wir ein Verfahren angegeben, mit dem $p(x,t)$ für beliebige Anfangsbedingungen $p(x,0)$ und eine Kraft der Form
%% \eq{
%% F(x)\defin -\sum_{i=1}^m V_i\delta(x-x_i) + F_0
%% }
%% berechnet werden kann.
